# ИСЭбд-12 Сафиуллова Сабина
#### *Лабораторная работа №3*

Видео тут: https://drive.google.com/file/d/1aaVW_T5NkX60n38aXLJn-zXm_tu2Etct/view?usp=sharing
(сори за шум)

#### Запуск:

Чтобы запустить программу в рамках лабароторной работы №3, необходимо перейти по пути
> *Lab_2\src\com\company*

и открыть файл *Main.java*

#### Технологии:

В качестве языка программирования был выбран язык ***Java***

В качестве среды разработки ***IntelliJ IDEA***

#### Зачем? 
Эта программа создана для осуществления арифметических операций над двоичными числами. 

При запуске программы пользователь указывает: 
1. исходную систему счисления (2-16);
2. два числа в исходной системе счисления (целые);
3. номер арифметической операции (1.сложение, 2.вычитание, 3.умножение, 4.деление).

Все операции выполняются в двоичной системе счисления через
сложение и необходимые преобразования. После расчетов программа
выводит результат в двоичной системе счисления.

#### Работа программы

После запуска программа выдает
>Input the base:

Пользователь вводит исходную систему счисления и нажимает Enter. Появляется
>Input the first number: 

Требуется ввести первое число и нажать Enter. Далее
>Input the second number:

Вводится второе число, нажимается enter. Далее запрашивается номер арифметической операции в виде:
>Input the action number: 1.add 2.subtract 3.multiply 4.divide

Программа проводит вычисления и выдает в следующей строке результат.

#### Реализация

В классе Main реализованы 2 метода:
- main
- calculate

1. **main** считывание данных и вызов методов 
2. **calculate** 4 кейса с арифметическими операциями

В классе Converting реализованы 2 метода:
- convertToDecimal
- convertToBinary

1. **convertToDecimal** перевод в десятичную с.с
2. **convertToBinary** перевод в двоичную с.с

В классе BinaryCalculator реализованы 3 метода:
- add
- subtract
- print

1. **add** возвращает результат сложения
2. **subtract** возвращает результат вычитания
3. **print** выводит результат на экран

В классе Correctness реализованы 3 метода:
- сorrectBase
- сorrectNumber

1. **CorrectBase** проверка на корректность ввода систем счислений. Т.е значения находятся в диапазоне от 2 до 16.
2. **CorrectNumber** проверка на принадлежность числа к данной системе счисления.

#### Тестирование


|Система  | Число 1  |Число 2 | Операция  | Результат   |
|:-------:|:--------:|:------:|:---------:|:--------:   |
|	  2   |    1011  |11      |     +     |  1110       |
|     16  |    F12   |12F     |     -     | 110111100011|
|     9   |    81    |21      |     /     |        11   |
|     3   |    11    |   2    |     *     |      1000   |
|     10  |    26    | 25     |    -      |    1        |